final List quiz = [
  {
    'question': 'Qual é a capital da França?',
    'answers': ['Londres', 'Paris', 'Berlim', 'Madrid'],
    'rightAnswer': 2,
  },
  {
    'question': 'Quem escreveu "Dom Quixote"?',
    'answers': [
      'Miguel de Cervantes',
      'William Shakespeare',
      'Homer',
      'Fyodor Dostoevsky'
    ],
    'rightAnswer': 1,
  },
  {
    'question': 'Qual é o maior planeta do sistema solar?',
    'answers': ['Terra', 'Vênus', 'Júpiter', 'Marte'],
    'rightAnswer': 3,
  },
  {
    'question': 'Quem pintou a "Mona Lisa"?',
    'answers': [
      'Pablo Picasso',
      'Leonardo da Vinci',
      'Vincent van Gogh',
      'Michelangelo'
    ],
    'rightAnswer': 2,
  },
  {
    'question': 'Qual é o nome do maior oceano do mundo?',
    'answers': [
      'Oceano Atlântico',
      'Oceano Pacífico',
      'Oceano Índico',
      'Oceano Ártico'
    ],
    'rightAnswer': 2,
  },
  {
    'question': 'Quem foi o primeiro homem a pisar na lua?',
    'answers': ['Neil Armstrong', 'Buzz Aldrin', 'Yuri Gagarin', 'John Glenn'],
    'rightAnswer': 1,
  },
  {
    'question': 'Qual é a capital do Japão?',
    'answers': ['Xangai', 'Tóquio', 'Osaka', 'Pequim'],
    'rightAnswer': 2,
  },
  {
    'question': 'Qual é o elemento químico com o símbolo "Na"?',
    'answers': ['Sódio', 'Níquel', 'Nitrogênio', 'Neônio'],
    'rightAnswer': 1,
  },
  {
    'question': 'Quem escreveu "Romeu e Julieta"?',
    'answers': [
      'Charles Dickens',
      'Jane Austen',
      'William Shakespeare',
      'Emily Brontë'
    ],
    'rightAnswer': 3,
  },
  {
    'question': 'Quem pintou "A Noite Estrelada"?',
    'answers': [
      'Vincent van Gogh',
      'Pablo Picasso',
      'Leonardo da Vinci',
      'Claude Monet'
    ],
    'rightAnswer': 1,
  },
  {
    'question': 'Qual é o símbolo químico do ouro?',
    'answers': ['Au', 'Ag', 'Fe', 'Cu'],
    'rightAnswer': 1,
  },
  {
    'question': 'Qual é o planeta mais próximo do Sol?',
    'answers': ['Mercúrio', 'Vênus', 'Marte', 'Terra'],
    'rightAnswer': 1,
  },
  {
    'question': 'Quem escreveu "A Metamorfose"?',
    'answers': [
      'Hermann Hesse',
      'Fyodor Dostoevsky',
      'Franz Kafka',
      'Leo Tolstoy'
    ],
    'rightAnswer': 3,
  },
  {
    'question': 'Qual é a capital da Rússia?',
    'answers': ['Moscou', 'São Petersburgo', 'Kiev', 'Minsk'],
    'rightAnswer': 1,
  },
  {
    'question': 'Qual é o símbolo químico do hidrogênio?',
    'answers': ['Hg', 'He', 'H', 'Ho'],
    'rightAnswer': 3,
  },
  {
    'question': 'Quem foi o primeiro presidente dos Estados Unidos?',
    'answers': [
      'Thomas Jefferson',
      'George Washington',
      'John Adams',
      'James Madison'
    ],
    'rightAnswer': 2,
  },
  {
    'question': 'Qual é o maior animal marinho?',
    'answers': ['Tubarão-baleia', 'Baleia azul', 'Orca', 'Tubarão-branco'],
    'rightAnswer': 2,
  },
  {
    'question': 'Qual é o símbolo químico do carbono?',
    'answers': ['C', 'Ca', 'Co', 'Cr'],
    'rightAnswer': 1,
  },
  {
    'question': 'Qual é o nome do satélite natural da Terra?',
    'answers': ['Europa', 'Lua', 'Titã', 'Ganímedes'],
    'rightAnswer': 2,
  },
  {
    'question': 'Quem foi o fundador da Microsoft?',
    'answers': ['Bill Gates', 'Steve Jobs', 'Mark Zuckerberg', 'Larry Page'],
    'rightAnswer': 1,
  },
  {
    'question': 'Qual é o país de origem do tango?',
    'answers': ['Argentina', 'Brasil', 'Espanha', 'Itália'],
    'rightAnswer': 1,
  },
  {
    'question': 'Quem escreveu "O Pequeno Príncipe"?',
    'answers': [
      'Antoine de Saint-Exupéry',
      'J.K. Rowling',
      'C.S. Lewis',
      'Roald Dahl'
    ],
    'rightAnswer': 1,
  },
  {
    'question': 'Qual é o maior deserto do mundo?',
    'answers': [
      'Deserto do Saara',
      'Deserto da Arábia',
      'Deserto de Gobi',
      'Deserto do Atacama'
    ],
    'rightAnswer': 1,
  },
  {
    'question': 'Quem pintou "Guernica"?',
    'answers': [
      'Pablo Picasso',
      'Vincent van Gogh',
      'Leonardo da Vinci',
      'Claude Monet'
    ],
    'rightAnswer': 1,
  },
  {
    'question': 'Qual é o símbolo químico do ferro?',
    'answers': ['Fe', 'Fr', 'Fl', 'Fi'],
    'rightAnswer': 1,
  },
  {
    'question': 'Quem foi o primeiro homem a escalar o Monte Everest?',
    'answers': [
      'Sir Edmund Hillary',
      'Reinhold Messner',
      'Tenzing Norgay',
      'Junko Tabei'
    ],
    'rightAnswer': 1,
  },
  {
    'question': 'Qual é o maior rio do mundo em volume de água?',
    'answers': ['Rio Amazonas', 'Rio Nilo', 'Rio Congo', 'Rio Mississipi'],
    'rightAnswer': 1,
  },
  {
    'question': 'Quem escreveu "Crime e Castigo"?',
    'answers': [
      'Fyodor Dostoevsky',
      'Leo Tolstoy',
      'Anton Chekhov',
      'Nikolai Gogol'
    ],
    'rightAnswer': 1,
  },
  {
    'question': 'Qual é o país com o maior número de ilhas?',
    'answers': ['Filipinas', 'Indonésia', 'Japão', 'Grécia'],
    'rightAnswer': 2,
  },
  {
    'question': 'Qual é o elemento químico com o símbolo "O"?',
    'answers': ['Ouro', 'Oxigênio', 'Ósmio', 'Oganesson'],
    'rightAnswer': 2,
  },
  {
    'question': 'Quem foi o inventor do telefone?',
    'answers': [
      'Thomas Edison',
      'Alexander Graham Bell',
      'Nikola Tesla',
      'Guglielmo Marconi'
    ],
    'rightAnswer': 2,
  },
  {
    'question': 'Qual é o país mais extenso do mundo?',
    'answers': ['China', 'Canadá', 'Estados Unidos', 'Rússia'],
    'rightAnswer': 4,
  },
  {
    'question': 'Quem escreveu "Anna Karenina"?',
    'answers': [
      'Fyodor Dostoevsky',
      'Leo Tolstoy',
      'Anton Chekhov',
      'Nikolai Gogol'
    ],
    'rightAnswer': 2,
  },
  {
    'question': 'Qual é o país que tem forma de bota?',
    'answers': ['Espanha', 'França', 'Itália', 'Portugal'],
    'rightAnswer': 3,
  },
  {
    'question': 'Quem pintou "A Persistência da Memória"?',
    'answers': [
      'Pablo Picasso',
      'Vincent van Gogh',
      'Leonardo da Vinci',
      'Salvador Dalí'
    ],
    'rightAnswer': 4,
  },
  {
    'question': 'Qual é o símbolo químico do cálcio?',
    'answers': ['Ca', 'Ce', 'Co', 'Cu'],
    'rightAnswer': 1,
  },
  {
    'question': 'Quem foi o primeiro homem a viajar pelo espaço?',
    'answers': ['Neil Armstrong', 'Buzz Aldrin', 'Yuri Gagarin', 'John Glenn'],
    'rightAnswer': 3,
  },
  {
    'question': 'Qual é o maior animal terrestre?',
    'answers': ['Elefante africano', 'Girafa', 'Rinoceronte', 'Hipopótamo'],
    'rightAnswer': 1,
  },
  {
    'question': 'Quem pintou "O Grito"?',
    'answers': [
      'Pablo Picasso',
      'Vincent van Gogh',
      'Edvard Munch',
      'Claude Monet'
    ],
    'rightAnswer': 3,
  },
  {
    'question': 'Qual é o símbolo químico do potássio?',
    'answers': ['K', 'P', 'Pt', 'Po'],
    'rightAnswer': 1,
  },
];
